<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jinshub.github.io</id>
    <title>空山新语</title>
    <updated>2019-07-01T14:16:16.054Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://jinshub.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://jinshub.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>天气晚来秋</subtitle>
    <logo>https://jinshub.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://jinshub.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 空山新语</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Netflix观影姿势指南]]></title>
        <id>https://jinshub.github.io/post/netflix-guan-ying-zi-shi-zhi-nan</id>
        <link href="https://jinshub.github.io/post/netflix-guan-ying-zi-shi-zhi-nan">
        </link>
        <updated>2019-07-01T14:14:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>体验了几个月Netflix之后；Netflix就成为了我家看电视的唯一目的；媳妇以前喜欢看电视台，现在则乐此不疲的观看Netflix上面的韩剧，她说要看回成本；其实相对于合租的成本，单就看节目的流量而言，Netflix可以说是血亏了。</p>
<p>对比中国的各种视频网站，比如腾讯视频和爱奇异，Netflix有几个优点是它们无可比拟的：</p>
<p>1、Netflix有很多美剧和大片，而且隔一段时间就有新节目上线；如果没有新片上线就没人续费；所以保证上片率是Netflix主要的压力之一。Netflix的片源采购于全球各地，而不是仅仅针对欧美地区；比如《白夜追凶》和《流浪地球》，尽管没有中国观众，但是Netflix依然买下了全球线上发行的版权。
2、提供多达4k的高清画质，假如你的宽带不错的话， 基本都能观看高清节目。</p>
<p>3、针对全球节目都提供多语种翻译，普遍提供中日韩英意葡西法字幕，不是中国人也没关系，运气好的话，有些国外电影还有中文配音。</p>
<p>4、没有广告，甚至没有视频推荐；不像国内的爱奇异、腾讯视频，即使买了会员，也要忍受各种推荐广告。</p>
<p>吹爆了Netflix，那么问题来了，在中国怎样才能用电脑观看Netflix呢？下面是唯一办法：</p>
<p>观看Netflix最重要的工具就是爱国扶梯。不过由于Netflix严格的版权限制，中国地区即使能打开它家的网站，但还是看不了节目，所以仅仅有爱国扶梯还不够，还需要一个能看Netflix的ip，如果是自己建扶梯的话，只有去各个VPS服务商碰碰运气，刷ip的过程就如同万里挑一，需要坚持不懈的毅力和命中注定的运气。网上有Netflix可用ip列表，对照ip段刷可以事半功倍；但是并不能保证刷到的ip就能用，因为Netflix随时都在封杀漏网之鱼。</p>
<p>如果自己建扶梯的学习成本太高，也有省心省力不省钱的办法，直接找可以看Netflix的机场则可。</p>
<p>以上为电脑观看Netflix的基础指南，照此行事，可保无虞。</p>
<p><strong>在电视上看Netflix只需要两种工具：</strong></p>
<p>1、路由器一台。能刷固件，安装爱国扶梯软件则可。上至千元的华硕AC88U，下至三四百的二手洋垃圾都可以，建议买预算范围内最贵的路由器，越贵的路由器，越容易获得比较好的网速和稳定性。家里的华硕AC68U，几个月无需重启；由于是一个低端路由器，缺点也很明显，通过路由器爱国之后在电脑上看youtube，视频加载速度始终没有直接通过电脑爱国之后的速度快。</p>
<p>2、机顶盒一台。只有经过Netflix认证过的机顶盒才能正常使用APP，因此可以把面向国内的机顶盒直接排除了。SONY电视机如果有内置Netflix，这一步也可以省略。推荐亚马逊Fire TV全系列、小米国际板机顶盒Mi Box和Roku系列机顶盒，小米Mi Box可玩性相对较高，如果淘宝买不到的话，可以海淘。</p>
<p>爱国扶梯建好之后，如果电脑上可以看Netflix，那么通过电视机观看也没有问题。</p>
<p>首先在路由器上配置好扶梯，将机顶盒所在的ip设定为大陆白名单模式，这样做是因为Netflix的服务器很多，爱国扶梯并不能保证所有ip都会经过扶梯中转，如果遇到直连ip，Netflix就会提醒用户不在可用区而无法使用。</p>
<p>以上是Netflix正确的观影姿势，可是你真的舍得每月花至少8.99美元购买会员吗？</p>
<p><strong>如何才能以最低的成本观看呢？</strong></p>
<p>Netflix有15.99美元每月的家庭套餐，足够4位用户同时享受4K高清视频，所以最省钱的办法当然是合租啦！Telegram群上有很多寻求合租的车位，可以浅尝辄止。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[孤独灵魂]]></title>
        <id>https://jinshub.github.io/post/gu-du-ling-hun</id>
        <link href="https://jinshub.github.io/post/gu-du-ling-hun">
        </link>
        <updated>2019-06-29T07:40:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>昨天和媳妇去三岔湖看水，中午时分我们把车停在码头，然后提着零食上了一条免费渡船，这条船是两岸居民的摆渡船，直线航程1.2公里；如果不乘船渡湖，就得沿着湖边的公路走上十多公里才能到达对岸。虽然三岔湖并没有开发成为景点，但是由于水面辽阔，所以有零散的游客前来游玩，于是这条渡船也兼顾了水上观光的作用。我不想到对岸去，只想带上媳妇乘船到水中央一览湖光山色。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>昨天和媳妇去三岔湖看水，中午时分我们把车停在码头，然后提着零食上了一条免费渡船，这条船是两岸居民的摆渡船，直线航程1.2公里；如果不乘船渡湖，就得沿着湖边的公路走上十多公里才能到达对岸。虽然三岔湖并没有开发成为景点，但是由于水面辽阔，所以有零散的游客前来游玩，于是这条渡船也兼顾了水上观光的作用。我不想到对岸去，只想带上媳妇乘船到水中央一览湖光山色。</p>
<!-- more -->
<p>本来乘船的人就不多，所以船是定时开航；这会儿船上没有其他人，估计船夫也回家吃午饭了。我们坐在船上吃随身携带的零食，我站起来扒在栏杆上，把鸡腿上的肉吐到湖里喂鱼，鸡肉上的卤汁沉到水下，又浮到水面扩散成五颜六色的油膜。</p>
<p>这时候有一个杵着拐杖的男子一颠一颠的登上船来，脸色稚嫩，年纪不会超过23岁，平头短发，身着一件干净的灰色长袖和蓝黑色牛仔裤，鞋子粘满稀泥，型号像是纽巴伦504。他把手中泡着茶叶的瓶子放到对面的座位后，靠好拐杖，扶着栏杆坐下来，百无聊赖地看着我们。我坐下来，侧着身和媳妇聊天，没想搭理他，也没故意看他，忽略他的与众不同说不定让他更舒服。</p>
<p>由于周围没有张贴开航信息，媳妇再三跟我确认这条船是否真的会开，我请他放心，船绝对会开。</p>
<p>这时候年轻人插进话来：“我问过了，两点半才会开船，你们可以去旁边的堤坝上捞小虾。”</p>
<p>他讲着奇怪的普通话，听起来不像是四川人，还把刚刚放下的瓶子拿起来晃了晃，得意地显摆战果；瓶子里面浑浊的液体原来不是冷泡茶，当然我也不会和媳妇去捞毫无用处的小虾米。</p>
<p>“你们从成都过来的吗？”他问。我点点头，表示自己从大丰过来。</p>
<p>“哦，郫县方向，我没去过。”他又回答。其实大丰属于新都，成都正北边；郫县在西北边；但我不想解释这些没有意义的事情。</p>
<p>“对面有公交车到简阳，可以转车到郫县。”他热情的搭讪。我告诉他，我们是开车过来的。</p>
<p>“那你们车停那里的？”他刨根问底，似乎过于仔细。我随手往码头指了指，那边有几辆宝马和凯迪拉克；其实我的车不在哪里，而是在稍远的位置，而且车也没那么贵。</p>
<p>我还是不想和陌生人聊天，倒是我媳妇开始说话，问他：“你从哪里过来的呢？”</p>
<p>“我自己骑着残障车从双流过来，大概60多公里的样子，骑了两个多个小时。”他似乎准备这个问题很久了，回答很详细，&quot;本来有朋友约我去黑龙潭，那边还近一些，不过三岔湖大一些，我就自己来了。”</p>
<p>我并没有兴致畅谈人生，继续沉默寡言，这场闲聊很快就结束了。</p>
<p>两点过船夫来了，发动了渡船，朝对岸开去。船身破开的水浪从两边散出，孤岛上三三两两的垂钓者悄无声息，也许心里正在咒骂渡船的轰鸣；白鹭倒是处乱不惊，从水面低空掠过，突然改变航迹，长喙扎进水里瞬间捞起一条小鱼，再飞到岸边享受午餐。远处的龙泉山脉在灰蒙蒙的天色里差点看不清轮廓，实际上永远矗立在那里。</p>
<p>船行湖中央，我叫媳妇别玩王者荣耀，赶紧站起来看风景；她说马上就看，等她放下手机，船已经靠岸了。</p>
<p>我们并没有下船。只见他拄着拐杖上岸之后，一个人朝水边走去；慢慢蹲下，拧开那只瓶子放到水里；毫无疑问，他把刚刚捉到的小虾全部放回湖里了。</p>
<p>“好可怜的一个人，一个人跑这么远逮虾子！”媳妇喃喃说道。</p>
<p>我想他并不可怜，他有吃有穿，生活过的很好；只是有点孤独，口中那个朋友，也许同是残障人士，也许根本不存在，更不会陪他去黑龙潭。我能理解这个人的所有行为，如果我不能理解这一切的话，就不可能不经导航，直接把车开到七拐八湾的半岛码头，也不能提前告诉媳妇这个渡船绝对会开，更不可能有一年前在这个地方拍的照片。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>